<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publication | Диана</title>
    <link>/publication/</link>
      <atom:link href="/publication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Publication</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/papers.jpg</url>
      <title>Publication</title>
      <link>/publication/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Estimation of the Probability Density Parameters of the Interval Duration Between Events in Correlated Semi-synchronous Event Flow of the Second Order by the Method of Moments</title>
      <link>/publication/ind11/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind11/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We consider a correlated semi-synchronous event flow of the second order with two states; it is one of the mathematical models for an incoming stream of claims (events) in modern digital integral servicing networks, telecommunication systems and satellite communication networks. We solve the problem of estimating the probability density parameters of the values of the interval duration between the moments of the events occurrence by the method of moments for general and special cases of setting the flow parameters. The results of statistical experiments performed on a flow simulation model are given.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; SCOPUS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Springer. Communications in Computer and Information Science&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-030-33388-1_6&#34;&gt;
  Paper&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimation by the method of moments of the probability density parameters of the duration of the interval between events of a recurrent semi-synchronous event flow of the second order in a special case</title>
      <link>/publication/ind12/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind12/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Оценивание методом моментов параметров плотности вероятности длительности интервала между событиями рекуррентного полусинхронного потока второго порядка в особом случаe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В настоящее время при описании и анализе реальных экономических, технических, физических и других процессов и систем часто возникает необходимость применять математический аппарат теории массового обслуживания (ТМО). В связи с бурным развитием информационных технологий важнейшими сферами приложений ТМО являются проектирование и создание цифровых сетей интегрального обслуживания (ЦСИО). Адекватными математическими моделями информационных потоков сообщений, функционирующих в ЦСИО, являются  дважды стохастические потоки событий. В данных потоках событий случайны не только моменты наступления событий, но и интенсивность потока представляет собой случайный процесс, т.е. имеет место двойная стохастика, что и приводит к изучению дважды стохастических потоков событий.
Однако условия функционирования реальных процессов и систем таковы, что параметры входящих потоков являются ненаблюдаемыми, наблюдаются лишь моменты наступления событий потока. Поэтому существенный интерес представляет решение задач оценки состояний и параметров дважды стохастического потока по наблюдениям за моментами наступления событий.
В данной работе рассматривается дважды стохастический поток событий с числом состояний, равным двум. Объектом исследования настоящей работы является полусинхронный поток событий второго порядка. В настоящей работе для особого случая задания параметров полусинхронного потока второго порядка приводится явный вид плотности вероятности значений длительности интервала между моментами наступления событий потока, а также находится явный вид совместной плотности вероятности значений длительностей смежных интервалов. Находятся условия рекуррентности потока в рассматриваемом случае. Для рекуррентного потока методом моментов решается задача оценивания параметров плотности распределения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Proceedings of Tomsk State University. A series of physical and mathematical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vital.lib.tsu.ru/vital/access/manager/Repository/vtls:000668711&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://csi.tsu.ru/en/node/350/&#34;&gt;
  Conference&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigation of the Estimates of the Probability Density Parameters in Correlated Semi-synchronous Event Flow of the Second Order</title>
      <link>/publication/ind2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We consider a correlated semi-synchronous event ﬂow of the second order with two states; it is one of the mathematical models for an incoming stream of claims (events) in modern digital integral servicing networks, telecommunication systems and satellite communication networks. We solve the problem of estimating the probability density parameters of the values of the interval duration between the moments of the events occurrence by the method of moments for general and special cases of setting the ﬂow parameters. The results of statistical experiment performed on a ﬂow simulation model are given.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Distributed computer and communication networks : control, computation, communications. - Moscow: RUDN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/file/d/1bpE945sDIUnBgHCbO2ZVT79ckqzf4Cxk/view&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://2019.dccn.ru/&#34;&gt;
  Conference
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimation of the probability density parameters for the duration of the interval between events in recurrent semi-synchronous event flow of the second order by the moment method</title>
      <link>/publication/ind/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Оценка параметров плотности вероятности длительности интервала между событиями в рекуррентном полусинхронном потоке второго порядка методом моментов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В настоящей работе рассматривается полусинхронный поток событий второго порядка. Приводится явный вид плотности вероятности значений длительности интервала между моментами наступления событий потока, явный вид совместной плотности вероятности значений длительностей смежных интервалов и выписываются условия рекуррентности. Для рекуррентного потока решается задача оценивания параметров плотности методом моментов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Information technology and mathematical modeling ITMM-2019. - Tomsk: NTL Publishing House&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://itmmconf.ru/sites/default/files/ITMM-2019_2.pdf&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://itmmconf.ru/&#34;&gt;
  Conference&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimal state estimation of semi-synchronous event flow of the second order with non-extendable dead time</title>
      <link>/publication/ind3/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind3/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Оптимальное оценивание состояний полусинхронного потока событий второго порядка при непродлевающемся мертвом времени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We solve the optimal estimation problem for the states of a semi-synchronous events flow of the second order. We consider the stationary operation mode of the flow in conditions of an unextendable dead time, i.e. after each registered event at the moment tk, there is a dead time period of fixed duration T, during which other events of the considered flow are inaccessible to observation. At the end of the dead time period, the first event that occurred again creates a period of dead time, etc. The optimal estimation of states is performed using the maximum method of a posteriori probability.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; SCOPUS, WEB OF SCIENCE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Tomsk State University Journal of Control and Computer Science&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vital.lib.tsu.ru/vital/access/manager/Repository/vtls:000651547&#34;&gt;
  Paper&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimal state estimation of semi-synchronous event flow of the second order under conditions of its full observability</title>
      <link>/publication/ind4/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Оптимальная оценка состояний полусинхронного потока событий второго порядка в условиях его полной наблюдаемости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объектом изучения является полусинхронный поток событий второго порядка, представляющий интеграцию следующих типов потоков:
синхронного потока, переход из состояния в состояние в котором связан с наступлением события, и асинхронного, переход из состояния в
состояние в котором не зависит от наступления события. В настоящей
работе предлагается алгоритм оптимального оценивания состояний
рассматриваемого потока методом максимума апостериорной вероятности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Information Technology and Mathematical Modeling ITMM-2018. - Tomsk: NTL Publishing House&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://itmmconf.tsu.ru/sites/default/files/ITMM_2018_Papers.pdf&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://itmmconf.ru/itmm2018&#34;&gt;
  Conference
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimal state estimation of semi-synchronous event flow of the second order under its complete observability</title>
      <link>/publication/ind5/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind5/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We consider the optimal estimation problem for the states of a semi-synchronous event flow of the second order with two states; it is one of the adequate mathematical models for an incoming stream of claims (events) in modern digital integral servicing networks, telecommunication systems, satellite communication networks. We find an explicit form for posterior probabilities of the flow states. The decision about the flow state is made with the maximal a posteriori criterion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; SCOPUS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Springer. Communications in Computer and Information Science&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-319-97595-5_8&#34;&gt;
  Paper&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posterior probabilities of the states of semi-synchronous event flow of the second order under conditions of incomplete observability</title>
      <link>/publication/ind6/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind6/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Апостериорные вероятности состояний полусинхронного потока событий второго порядка в условиях неполной наблюдаемости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; New information technologies in the study of complex structures ICAM-2018: Publishing House of TSU&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vital.lib.tsu.ru/vital/access/manager/Repository/vtls:000575018&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://icam.tsu.ru/&#34;&gt;
  Conference&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistical experiments on a simulation model of semi-synchronous event flow of the second order under conditions of incomplete observability</title>
      <link>/publication/ind7/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind7/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Статистические эксперименты на имитационной модели полусинхронного потока второго порядка в условиях его неполной наблюдаемости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;
В данной работе рассматривается дважды стохастический поток событий с числом состояний, равным двум. В зависимости от того, каким образом происходит переход из состояния в состояние, данные потоки событий можно разделить на три типа: 1) синхронные потоки, переход из состояния в состояние в которых зависит непосредственно от наступления события; 2) асинхронные потоки, переход из состояния в состояние в которых не зависит от того, наступило событие или нет; 3) полусинхронные потоки, у которых для одного состояния справедливо определение первого типа, а для второго состояния – второго типа. Объектом изучения настоящей работы является полусинхронный поток событий второго порядка. В большинстве случаев рассматриваются модели входящих потоков событий, когда события потока полностью наблюдаемы. Однако на практике любое регистрирующее устройство затрачивает определенное время на регистрацию события, в течение которого устройство не способно обработать следующее событие, т.е. событие, поступившее на прибор, порождает период так называемого мёртвого времени, в течение которого другие наступившие события потока являются недоступными для наблюдения (теряются). Будем считать, что этот период продолжается некоторое фиксированное время (непродлевающееся мёртвое время). В данной статье приводятся численные результаты ряда экспериментов, поставленных на разработанной имитационной модели потока в условиях его неполной наблюдаемости, и их анализ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Proceedings of Tomsk State University. A series of physical and mathematical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vital.lib.tsu.ru/vital/access/manager/Repository/vtls:000648134?f1=sm_subject%3A%22%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B5%D1%81%D1%8F+%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B5+%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F%22&amp;f0=sm_creator%3A%22%D0%9D%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F%2C+%D0%9B%D1%8E%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B0+%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B5%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0%22&amp;f3=sm_date%3A%222018%22&amp;f2=sm_type%3A%22%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D0%B8+%D0%B2+%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%85%22&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://csi.tsu.ru/en/node/350/&#34;&gt;
  Conference&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimal state estimation of semi-synchronous event flow of the second order</title>
      <link>/publication/ind9/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Оптимальное оценивание состояний полусинхронного потока событий второго порядка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объектом изучения данной работы является полусинхронный поток событий второго порядка. Полусинхронный поток представляет собой симбиоз следующих типов потоков: синхронного потока, переход из состояния в состояние в котором зависит непосредственно от наступления события, и асинхронного, переход из состояния в состояние в котором не зависит от того, наступило событие или нет. Основными задачами при изучении дважды стохастических потоков событий являются следующие задачи, реализуемые по наблюдениям за моментами времени наступления событий: 1) оценка состояний потока событий; 2) оценка параметров потока. В данной работе находится оптимальная оценка состояний рассматриваемого потока по методу максимума апостериорной вероятности. Данный метод применяется в силу того, что апостериорная вероятность характеризуется тем, что обладает наиболее полной информацией об исследуемом потоке, содержащейся в выборке наблюдений, а также метод максимума апостериорной вероятности дает минимум полной вероятности ошибки принятия решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Proceedings of Tomsk State University. A series of physical and mathematical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vital.lib.tsu.ru/vital/access/manager/Repository/vtls:000619953&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.fpmk.tsu.ru/node/2338&#34;&gt;
  Conference
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Numerical methods for economic calculations. Computational Workshop. Training Manual</title>
      <link>/publication/ind8/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind8/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Численные методы для экономических расчетов. Вычислительный практикум: учебно-методическое пособие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Необходимость численного решения задач возникает во всех сферах деятельности человека, и экономика в этом отношении не является исключением. Знание математических методов анализа финансовых операций требуется на этапе разработки условий контрактов, при финансовом проектировании, при сравнении и выборе долгосрочных инвестиционных контрактов, в страховании.
Для решения этих задач необходимы знание численных методов, навыки программирования и работы в прикладных программных системах. Многообразие задач экономики обусловливает и множество методов их решения. При этом требуется найти наилучший в смысле некоторого критерия метод решения задачи, определить вычислительную погрешность, которая может существенно исказить полученное решение. Область применения численных методов в экономике последовательно расширяется: от вычислений параметров финансовых рент, потоков платежей до портфелей финансовых инвестиций и задолженностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Training Manual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Tomsk: Publishing House of TSU&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://scholar.google.com/citations?hl=ru&amp;user=x5rNrDMAAAAJ#d=gs_md_cita-d&amp;u=%2Fcitations%3Fview_op%3Dview_citation%26hl%3Dru%26user%3Dx5rNrDMAAAAJ%26citation_for_view%3Dx5rNrDMAAAAJ%3Au5HHmVD_uO8C%26tzom%3D-60&#34;&gt;
  Paper in pdf&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The simulation model of semi-synchronous event flow of the second order</title>
      <link>/publication/ind10/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/ind10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Russian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Original name:&lt;/strong&gt; Имитационная модель полусинхронного потока второго порядка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При анализе обходимость решать задачи массового обслуживания, которые рассмариваются в важнейшем из разделов математики — теории массового обслуживаня. Основной задачей теории массового обслуживания является установлени зависимости между вероятностными характеристиками, определяющими функциональные возможности системы массового обслуживания и эффективность ее функционирования. В свою очередь, случайные потоки событий являются основными элементами систем массового обслуживания и широко применяются в качестве различных моделей, описывающих реальные физические, технические и другие процессы. На практике довольно часто получается так, что параметры, определяющие случайные поток событий, неизвестны, либо изменяются со временем, причем данные изменения носят случайный характер. Таким образом, в наблюдаемом потоке событий случайны не только моменты наступления событий, но и интенсивность потока, т.е. имеется двойная стохастика. Это и приводит к изучению дважды стохастических потоков событий. В данной работе рассмотрен один из типов дважды стохастических потоков — полусинхронный поток событий второго порядка, а также его основные свойства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Type:&lt;/strong&gt; Conference paper&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Publication in&lt;/strong&gt; Proceedings of Tomsk State University. A series of physical and mathematical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vital.lib.tsu.ru/vital/access/manager/Repository/vtls:000565781&#34;&gt;
  Paper in pdf
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.fpmk.tsu.ru/node/2251&#34;&gt;
  Conference
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
